<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">KatAn</string>
    <string name="name" translatable="false">KatAn</string>
    <string name="go" translatable="false">вперед</string>
    <string name="picture" translatable="false">объяснение уроков</string>
    <string name="Description" translatable="false">Картинка для выбора уровней</string>
    <string name="back" translatable="false">button back</string>
    <string name="library" translatable="false">Library</string>
    <string name="start" translatable="false">Начать</string>
    <string name="level1" translatable="false">Урок 1</string>
    <string name="level2" translatable="false">Урок 2</string>
    <string name="level3" translatable="false">Урок 3</string>
    <string name="level4" translatable="false">Урок 4</string>
    <string name="level5" translatable="false">Урок 5</string>
    <string name="level6" translatable="false">Урок 6</string>
    <string name="levelOne" translatable="false">Урок 1: простые фигуры.</string>
    <string name="level_one" translatable="false">(примечание: ниже представлены картинки и они перелистываются для наглядного примера как рисовать)\n
        Шар.\n
1) Нарисуйте круг. Не стоит переживать если он кривой, со временем вы научитесь рисовать его ровно.\n
Так же нужно отметить источник света. Он нужен нам чтобы определить где на предмете будет блик(самый светлый участок на предмете), а где будет тень.\n
Посмотрев на предметы вокруг вас, вы сможете увидеть тени отходящие от предмета. К примеру если свет падает сверху и поднять карандаш, то тень будет располагаться под ним,\n
        а если приложить к бумаге одним концом, то можно увидеть как тень сама присоединяется к карандашу, такая тень называется падающей.\n
2) Рисуем падающею тень и тень на шаре. Тень всегда противоположна источнику света и находится за объектом.\n
3) В конечном итоге мы должны затемнить все имеющиеся тени и сделать плавный переход между тонами.\n
    Куб.\n
1) Нарисуйте четыре точки, сверху и снизу они должны располагаться близко друг к другу. (посмотрите картинку для лучшего понимания).\n
2) Проведите первую линию от центральной точки к левой, последовательно повторите.\n
3) Дальше вам предстоит нарисовать три параллельных вертикальных лилии, центральная должна быть длиннее двух по бокам — это стороны куба.\n
4) От центральной линии надо провести отрезки, которые параллельны верхним граням. Не переживайте если вышли за пределы сторон куба, всегда можно всё исправить.\n
5) Дальше определяем источник света. Отмечаем, что мы используем направляющие линии, для того чтобы правильно выставить угол тени. Мы продлеваем нижнее правое ребро и рисуем падающую тень.\n
6) Для того, чтобы куб был закончен надо заштриховать противоположную от освещения грань. Заметьте, что не надо растушевывать, растушевка нужна только на округлых поверхностях.\n
        Цилиндр.\n
1)	нарисуйте две точки находящиеся на одной линии.\n
2)	Далее надо нарисовать овал, где эти точки будут являться закруглением.\n
3)	Нам нужны стороны цилиндра это будут две параллельные линии, выходящие из точек, которые мы нарисовали вначале.\n
4)	Так же нужен низ, это скругленная линия, которая изогнута больше, чем соответствующая ей верхняя. Здесь используются два закона одновременно: размер и расположение.\n
5)	По такому же методу нарисуйте сзади еще один цилиндр, который будет немного спрятан за первый ему подобный (маленькая самостоятельная работа). Правая сторона будет спрятана, это создаст иллюзию глубины и проработает ваши навыки.\n
6)	Добавьте источник света и тени, как уже умеете:), используйте растушевку.\n
</string>
</resources>